<img src="images/gear-16t.jpg" style="width:400px;padding:5px 5px 15px 0px;">

# 齿轮 16T

### 概述

齿轮机构是现代机械中应用最广泛的传动机构之一，它可以用来传递空间任意两轴之间的运动和动力，具有传动功率范围大、效率高、传动比准确、使用寿命长、工作安全可靠等特点。

### 参数

- 齿数：Z:16
- 模数：m=1
- 压力角：α=20°
- 材质：铝合金挤压，表面阳极氧化处理

### 功能特性

- 效率高，在常用机械传动中，齿轮传动效率最高。
- 结构紧凑。比带、链传动所需的空间尺寸小
- 传动比稳定。传动比稳定是对传动性能的基本要求，齿轮传动因此特点而广泛应用
不宜用于传动距离过大的场合

### 使用说明

16T齿轮可直接锁定在电机输出轴上，一般用作主动齿轮。

### 尺寸图纸

<img src="images/gear-16t-blue_sizechart.png" alt="sizechart.png" width="760" />

 
